그런데 그렇게 착하고 성실한 애가 괴롭힘당할 때 왜 보고만 있었냐
1. 모두가 방관자였다
2. 조석봉이 모든 것을 압도했다
3. 악한 몇몇 개인 때문이었다
4. 신고하기가 어려웠기 때문이다
정답: 1
해설: 해당 문장에서는 누구도 안준호를 돕지 않았다는 내용이 담겨져 있습니다. 따라서, 모두가 방관자였다는 1번이 정답입니다.

드라마 <DP>에서 안준호와 박성준은 어떤 역할을 하는 캐릭터인가?
1. 1인조로 활동하는 DP의 주요 인물
2. 안준호가 느끼는 감정을 독백으로 전달하는 역할
3. 원작에서는 상병 안준호와 일병 박성준이 나옴
4. 박성준은 안준호에 대한 서브 역할이 강함
정답: 1
해설: '한호열과 안준호, 두 캐릭터의 합을 강조함으로서 2인조로 활동하는 DP의 특성을 부각하고, 캐릭터 흥미도를 돋우기 위한 추가적인 장치'라고 설명되어 있습니다.

드라마 <DP>에서 박범구 중사의 역할은 무엇인가?
1. 한호열, 안준호와 끈끈한 연대를 보여주기도 함
2. 원작에서의 이야기를 더 이어나가는 주요 캐릭터
3. 급진함이 돋보이는 상관으로서 권력을 행사함
4. 시즌 2에서 더 많은 스토리를 기대할 수 있는 캐릭터
정답: 2
해설: 박범구 중사는 '제일 애착이 가는 캐릭터'이자 '찐 주인공(진짜 주인공)'이라고 묘사되어 있으며, 시즌 2에서 박범구 중사에 대한 이야기를 더 풀어나갈 것으로 언급되었습니다.

<DP>와 원작에서 다뤄지는 내용 중 탈영병에 대한 차이점은?
1. DP에서는 탈영병과의 다양한 에피소드를 변주하여 풀어내고 있음
2. DP에서는 탈영병들이 가해자, 가해자를 만드는 조직, 범죄자로 만들어지는 것에 대한 문제의식을 제기함
3. 원작과 DP는 모든 에피소드가 동일함
4. DP에서는 탈영병과 더불어 가해자와 피해자 간의 관계도 다루고 있음
정답: 1
해설: 'DP와 탈영병들의 여러 에피소드들을 드라마에서는 변주하여 풀어내고 있음'이라는 내용이 문장 속에 담겨 있습니다.

드라마 '보건교사 안은영'에 대한 호/불호를 말씀해주세요.
1. 호
2. 작품의 분위기를 잘 살림
3. 안은영의 변화/성장을 잘 보여줌
4. 작품에 존재하는 젤리의 명확한 특징을 보여주지 않음
정답: 1
해설: 작품의 분위기가 잘 나타나며, 안은영의 이야기가 잘 마무리 되어 안은영의 변화/성장을 잘 보여주기 때문에 호입니다. 하지만 작품에 존재하는 젤리의 명확한 특징이 없어 이해하는 데 어려움이 있을 수 있다는 점이 불호일 수 있습니다.

각 인물의 전사와 관계의 개연성은 어떠한가?
1. 전사와 관계 개연성이 부족하다
2. 전사와 관계 개연성이 충분하다
3. 전사와 관계 개연성은 있으나 불충분하다
4. 전사와 관계 개연성이 불필요하다
정답: 1
해설: 각 인물의 전사와 관계의 개연성이 부족하다고 나와있다. 선한 영향력을 발휘하는 홍인표나 주요 소재인 젤리의 역할과 관계 설명이 충분하지 않은 것이 문제점 중 하나이다.

영화 '내부자들'의 원작은 무엇인가?
1. 소설
2. 만화
3. 웹툰
4. 시나리오
정답: 3
해설: '내부자들'은 윤태호 작가의 웹툰 '내부자들'을 원작으로 한 영화이다.

다음은 영화에 대한 이야기이다. 이 영화는 어떤 내용을 다루고 있으며, 이 영화를 소비하는 방식과 어떠한 연관성이 있을까?
1. 정치
2. 오락 + 사회고발
3. 부정부패
4. 자극적
정답: 2
해설: 이 영화는 오락과 사회고발이 함께 어우러진 내용을 다루고 있습니다. 이 영화를 소비하는 방식과는 관객들이 이러한 오락적인 부분과 사회고발적인 내용 사이에서 어떻게 감정을 가지고, 이 영화를 인식하고 있는지에 대한 의문을 제시한 것입니다.

웹툰과 영화를 비교했을 때, 윤태호 작가는 어떤 차이점을 강조할까요?
1. 웹툰이 영화보다 더 재미있다.
2. 웹툰이 영화보다 덜 유명하다.
3. 웹툰은 영화에 비해 강한 표현력을 가지고 있다.
4. 웹툰과 영화 모두 독자 또는 관객을 만족시키는데 차이가 없다.
정답: 3
해설: 윤태호 작가는 웹툰이 영화보다 표현력이 강하다고 말합니다. 웹툰은 그림의 크기나 배치 등으로 강조하고 싶은 부분을 더욱 자유롭게 표현할 수 있기 때문입니다.

만화에서는 인물이 바뀌는 것만으로 이야기가 바뀔 수 있는가?
1. 가능하다
2. 불가능하다
3. 의견 없음
4. 잘 모르겠다
정답: 1
해설: 만화에서 인물이 바뀜으로써 이야기의 전개가 바뀔 수도 있기 때문에 가능하다고 할 수 있습니다.

우장훈과 이상업 중 뭐가 가장 달라졌는가?
1. 직업
2. 성별
3. 나이
4. 국적
정답: 1
해설: 우장훈은 검사이고 이상업은 사진작가로 직업이 가장 큰 차이점입니다.

영화에서 우검사는 어떤 역할을 할 수 있는가?
1. 사건을 해결할 수 있다
2. 사진작가처럼 취재를 할 수 있다
3. 영화와 상관 없는 역할이다
4. 의견 없음
정답: 1
해설: 우검사는 공권력을 가지고 있어서 사건을 해결할 수 있다는 역할을 할 수 있습니다.

웹툰에서 사진작가에게 부여할 수 있는 역할은 무엇인가?
1. 사건을 해결할 수 있다
2. 검사처럼 공권력을 행사할 수 있다
3. 취재를 할 수 있다
4. 의견 없음
정답: 3
해설: 사진작가는 취재를 할 수 있어서 비리를 목격한 후 이야기를 끌고나갈 역할을 할 수 있습니다.

영화에서 우장훈과 안상구가 결합할 수밖에 없는 이유는 무엇인가?
1. 서로 win-win 관계이기 때문이다
2. 서로의 장단점을 보완하기 위해서이다
3. 의견 없음
4. 잘 모르겠다
정답: 1
해설: 우장훈과 안상구는 서로 이익을 취할 수 있는 win-win 관계이기 때문에 결합할 수밖에 없었습니다.

